初學鋼琴一問

想問下
1）學幾耐先應該決定買琴
2）買Yamaha U1 silent 係咪太浪費錢，性價比高唔高？
3）要學幾耐先譜彈流行歌

流行洗鬼學咩
不值一提
利申 學左1x年琴

1) 最少一至兩年啦
2）U1 高級琴 未需要買住 學到七八級先有需要換
初學aim流行曲可買數碼琴
3）如果簡易版又有人教 應該一年就得

但譜都唔識睇，點彈

咁有咩琴推介？想要部靜音鋼琴，方便到時可以夜晚練

覺得流行曲好易唔駛學嗰啲，多數都以為chord加旋律就叫做識彈

你想買直立定數碼
不過我覺得你開頭應該去琴行租先 睇下自己係咪咁中意鋼琴呢樣野
因為都多人買完過左個熱度之後就唔練 擺咗係度

其實鋼琴難唔難學？係咪要放好多時間去練

想買直立，因為d聲靚好多

睇吓你目標係乜 如果係考級就要用好多時間 心機
初學唔難呀 但彈上去d譜就愈來愈密

難得過古典

如果有心學
建議直接買咖平平地既直身鋼琴
Budget20-30k日本廠已經夠彈到diploma
Touching同埋音色係數碼琴比唔到你
同埋學琴冇話只專流行pop
你都要有一定古典知識同技巧先會彈得好
而流行更加要精通樂理同chord progression
彈首歌出黎就易，但和弦做得靚係唔簡單
Anyway
你想彈流行，我建議點都要由古典開始
基本功真係叫必須咖啦

利申
古典彈緊FT syllabus
之前學pop都要特登出去搵老師學

搭單問放低好耐可以點pick up番
以前臨考5級冇學

垃圾今年考3級

樓主豬黎。。。 學琴要學埋樂理，必需，屌你譜都唔識睇你買乜撚琴，你學流行曲自己睇youtube記位啦
但其實你學左樂理彈琴就簡單少少，at least啲制你知係邊

利申，冇學樂器但考左樂理，好細個考中學俾屋企迫

任何樂器都要放時間去練架啦。。。
Ling ling 40hrs

係咪買yamaha日本廠出個d最信得過？

根本兩樣嘢嚟，係好多人包括你以為有得咁比較

如果想彈流行曲彈到睇chord就識彈好多變化出嚟要幾耐

只可以話雖然係兩樣嘢
但難度有好大分別

既然係兩樣嘢，我都唔知你憑咩講古典難好多

古典係細緻好多，但有好多考咗diploma嘅人都發現，其實pop唔係話做就做到，一樣要時間經驗

然後有班彈古典嘅，唔識彈流行曲，彈到又唔好聽，但又要睇唔起佢

有啲叫佢彈首佢識嘅又話冇譜，有譜又話要練，執歌又唔識執，我仲未講到轉key improvise, jazz, 改chords，改styles

不值一提？做到哂以上啲嘢先牙斬斬啦好嗎？

lm

日本原廠同支那or印尼廠都好大分別
日本原廠琴會貴啲，自然音色手感會靚啲
支那印尼廠會平返一節，除左音色手感差別，條命都會短啲
例如日產可以彈40-50年，支印產就20-30年
當然初學者其實唔會太feel到個手感音色差別
可以睇左價錢再試下彈幾部睇下點先
如果有friend係pianist就叫埋佢一齊去試
初學者我自己覺得手感好會比較重要

頭盔返先，細節上我都唔係太清楚，如果想知多啲可以去尖沙咀戈間大通利問，戈到啲人會認真啲同pro啲

Thx 巴打

流行曲都好難
千本櫻
紅蓮華果D
唔學返10年琴都彈唔到啦
ANIMENZ 果D學一世都彈唔到